{
  "Swashbuckler Diary": "俠客日記",
  "Word count unit": "字",
  "OK": "確認",
  "Cancel": "取消",
  "Save": "儲存",
  "Delete": "刪除",
  "Delete successfully": "刪除成功",
  "Delete failed": "刪除失敗",
  "Copy": "複製",
  "Copy successfully": "複製成功",
  "Rename": "重新命名",
  "Change failed": "修改失敗",
  "Add": "新增",
  "Add failed": "新增失敗",
  "Clear": "清除",
  "Share": "分享",
  "Choose how to Share": "選擇分享方式",
  "Text sharing": "文字分享",
  "Photo sharing": "圖片分享",
  "File sharing": "檔案分享",
  "Reset": "重設",
  "Restore the default": "恢復預設",
  "Quit": "退出",
  "Sort": "排序",
  "Not supported on the current platform": "目前平台不支援",
  "Search": "搜尋",
  "Diary": "日記",
  "Calendar": "日曆",
  "File": "檔案",
  "Mine": "我的",
  "All": "全部",
  "Tag": "標籤",
  "As dawn breaks, may your day be full of energy!": "晨光初現，願你一天充滿活力！",
  "With the warm sun, may your mood be as bright as the clear sky!": "陽光正暖，願你心情如晴空般明朗！",
  "In the afternoon hours, may you feel relaxed and fulfilled!": "午後時光，願你輕鬆自在，收穫滿滿！",
  "As night falls, may you shed fatigue and unwind!": "夜幕降臨，願你卸下疲憊，放鬆身心！",
  "In the quiet of the night, may you sleep peacefully and welcome a wonderful tomorrow!": "夜深人靜，願你安心入眠，迎接美好明天！",
  "Add tags": "新增標籤",
  "Tag already exists": "標籤已存在",
  "Do not add again": "請勿重複新增",
  "Please enter a tag name": "請輸入標籤名稱",
  "Select tags": "選擇標籤",
  "Delete tag": "刪除標籤",
  "Just deleting the tag does not delete the diary under the tag": "僅刪除標籤，不會刪除標籤下的日記",
  "Rename tag": "重新命名標籤",
  "No tag": "暫無標籤",
  "Sunday": "週日",
  "Monday": "週一",
  "Tuesday": "週二",
  "Wednesday": "週三",
  "Thursday": "週四",
  "Friday": "週五",
  "Saturday": "週六",
  "Top": "置頂",
  "Cancel top": "取消置頂",
  "Export": "匯出",
  "Untitled": "無題",
  "No diary": "暫無日記",
  "Delete a diary": "刪除日記",
  "Please delete carefully, every diary is a precious memory.Once deleted, it cannot be restored.": "請慎重刪除，每一篇日記都是珍貴的回憶。一經刪除，無法恢復。",
  "Markdown mode": "Markdown模式",
  "Text mode": "純文字模式",
  "Please enter keywords": "請輸入關鍵字",
  "Please enter diary keywords": "請輸入日記關鍵字",
  "Not Found": "未找到搜尋結果",
  "Weather": "天氣",
  "Mood": "心情",
  "Location": "位置",
  "Time": "時間",
  "Select a time range": "選擇時間範圍",
  "Export this day diaries": "匯出該日期日記",
  "Export this month diaries": "匯出該月份日記",
  "Export this year diaries": "匯出該年份日記",
  "Export diaries": "匯出日記",
  "Merge diaries": "合併日記",
  "Are you sure to merge the selected date diary contents? (Other information of the diary, such as title, weather, etc., will be dominated by the first entry.)": "確認合併選中日期日記內容嗎？（日記的其他資訊，如標題、天氣等，會以第一篇為主）",
  "Open title": "開啟標題",
  "Close title": "關閉標題",
  "Please enter title": "請輸入標題",
  "Please enter content": "請輸入內容",
  "Display other information": "顯示其他資訊",
  "Hide other information": "隱藏其他資訊",
  "cloudy": "多雲",
  "dust": "沙塵暴",
  "fog": "霧",
  "hail": "冰雹",
  "hazy": "薄霧",
  "hurricane": "颶風",
  "lightning": "閃電",
  "lightning-rainy": "雷陣雨",
  "pouring": "傾盆大雨",
  "rainy": "雨",
  "sleet": "雨夾雪",
  "snow": "雪",
  "sunny": "晴",
  "sunny-off": "陰",
  "tornado": "龍捲風",
  "ultraviolet": "紫外線",
  "windy": "風",
  "angry": "生氣",
  "confused": "困惑",
  "cool": "得意",
  "cry": "哭泣",
  "dead": "難受",
  "devil": "嘿嘿",
  "excited": "激動",
  "frown": "擔憂",
  "happy": "開心",
  "kiss": "親親",
  "lol": "大笑",
  "neutral": "無感",
  "poop": "糟糕",
  "sad": "傷心",
  "sick": "病了",
  "tongue": "好吃",
  "wink": "眨眼",
  "Set to private": "設為私密",
  "Cancel privacy": "取消私密",
  "Moved to privacy mode": "已移動至隱私模式",
  "Removed from privacy mode": "已移出隱私模式",
  "Copy reference": "複製參考",
  "Copy external link": "複製外部連結",
  "Diary reference": "日記參考",
  "Look up": "查詢",
  "Look it up on the page": "在頁面上查找",
  "After the incident, brush off your clothes and hide deep in your name": "事了拂衣去，深藏身與名",
  "Data": "資料",
  "Backup": "備份",
  "Achievement": "成就",
  "Setting": "設定",
  "Language": "語言",
  "Night mode": "深色模式",
  "Other": "其他",
  "Contact us": "聯絡我們",
  "About": "關於",
  "Choose language": "選擇語言",
  "Contact information": "聯絡方式",
  "The email address has been copied to the clipboard.": "電子郵件地址已複製到剪貼簿",
  "The QQ group number has been copied to the clipboard.": "QQ群號碼已複製到剪貼簿",
  "Feature": "功能",
  "This feature is currently unavailable": "該功能暫不可用",
  "Please look forward": "敬請期待",
  "User Setting": "用戶設定",
  "Avatar": "頭像",
  "NickName": "暱稱",
  "Sign": "簽名",
  "Edit avatar": "修改頭像",
  "Photos": "相簿",
  "Capture": "相機",
  "Edit NickName": "修改暱稱",
  "Please enter NickName": "請輸入暱稱",
  "Edit Sign": "修改簽名",
  "Please enter Sign": "請輸入簽名",
  "The current platform is unable to take photos": "目前平台無法拍照",
  "Camera permission": "相機權限",
  "Storage permission": "儲存權限",
  "Please grant permission for the camera": "請開啟相機權限",
  "Please grant permission for storage writing": "請開啟儲存寫入權限",
  "Please grant permission for storage and reading": "請開啟儲存讀取權限",
  "Granted": "已開啟",
  "Not granted": "未開啟",
  "View source": "檢視原始碼",
  "User agreement": "用戶協議",
  "Privacy policy": "隱私政策",
  "Check for updates": "檢查更新",
  "Give a good review": "給予好評",
  "Open source related": "開源相關",
  "Failed to open the application store": "開啟應用商店失敗",
  "Log file": "日誌檔案",
  "Sponsor us": "贊助我們",
  "Sponsor": "贊助",
  "An open source, cross platform local diary application": "一款開源、跨平台的本地日記應用",
  "App Record number :": "APP備案號：",
  "Feature description": "功能說明",
  "Error": "錯誤",
  "Achieving Achievements": "達成成就",
  "Completed": "已完成",
  "Memory begins": "記憶開始",
  "Write a diary for the first time": "第一次寫日記",
  "Less to more": "積少成多",
  "Write 30 diaries in total": "累計寫30篇日記",
  "Have a niche in history": "青史留名",
  "Write 100 diaries in total": "累計寫100篇日記",
  "The past is gone": "過眼雲煙",
  "Write 1000 diaries in total": "累計寫1000篇日記",
  "First display talent": "初露鋒芒",
  "Accumulated 3000 words in diary": "累計寫日記3000字",
  "Beautiful writings": "妙筆生花",
  "Accumulated 10000 words in diary": "累計寫日記10000字",
  "Write like a god": "筆下有神",
  "Accumulated 100000 words in diary": "累計寫日記100000字",
  "The source of everything": "萬物之源",
  "View source code for the first time": "第一次檢視原始碼",
  "Make only superficial changes": "改頭換面",
  "The first change of avatar": "第一次更換頭像",
  "Change name and surname": "更名改姓",
  "Change the NickName for the first time": "第一次更改暱稱",
  "Have high ambitions": "青雲之志",
  "Change signature for the first time": "第一次更改簽名",
  "Exclude difficulty and anxiety": "排憂解難",
  "View the log for the first time": "第一次檢視日誌",
  "Show capabilities": "大展身手",
  "Share for the first time": "第一次分享",
  "Be prepared against want": "有備無患",
  "First export": "第一次匯出",
  "General": "通用",
  "System permission": "系統權限",
  "Clear cache": "清除快取",
  "Display": "顯示",
  "Home": "首頁",
  "Greetings": "問候語",
  "Date": "日期",
  "Diary card": "日記卡片",
  "Icon": "圖示",
  "Time format": "時間格式",
  "Title": "標題",
  "Markdown": "Markdown",
  "Other information": "其他資訊",
  "Weather and mood text": "天氣、心情文字",
  "Auto save": "自動儲存",
  "Close": "關閉",
  "Outline": "大綱",
  "Display outline": "顯示大綱",
  "Position on the right": "位置居右",
  "First line indentation": "首行縮排",
  "Code line number": "程式碼行號",
  "Task list line-through": "任務列表刪除線",
  "Lazy image load": "圖片延遲載入",
  "Audio and video auto play": "音視訊自動播放",
  "Snackbars": "訊息條",
  "Alert timeout": "提示時長",
  "Statistics card": "統計卡片",
  "First day of week": "每週第一天",
  "Password must be at most 20 characters long": "密碼不得超過20個字元",
  "Password must be at least 6 characters long": "密碼不能少於6個字元",
  "The two passwords are inconsistent": "兩次密碼不一致",
  "Experimental features": "警告！該功能處於實驗中",
  "Please enter password": "請輸入密碼",
  "Please enter the password again": "請再次輸入密碼",
  "Please enter account": "請輸入帳戶",
  "Please enter the server address": "請輸入伺服器地址",
  "Local backup": "本地備份",
  "WebDAV": "WebDAV",
  "Include media files": "包含媒體檔案",
  "Save the zip file generated as a database file": "儲存為資料庫檔案產生的zip壓縮檔",
  "Backup successful": "備份成功",
  "Backup failed": "備份失敗",
  "The backup file contains diary data, media files, and Settings": "備份檔案包含日記資料、媒體檔案和設定",
  "Restore": "還原",
  "Select the zip file containing the database files": "選擇包含資料庫檔案的zip壓縮檔",
  "Restore successfully": "還原成功",
  "Restore failed": "還原失敗",
  "Confirm restore": "確認還原",
  "The database file will be overwritten. Do you want to continue?": "資料庫檔案會被覆蓋，是否繼續？",
  "Config": "配置",
  "Server address": "伺服器地址",
  "Account": "帳戶",
  "Password": "密碼",
  "Configuration successful": "配置成功",
  "Configuration failed, please check the configuration information": "配置失敗,請檢查配置資訊",
  "Network error": "網路錯誤",
  "Configuration failed for unknown reasons": "配置失敗,未知原因",
  "Configured": "已配置",
  "Not configured": "未配置",
  "Configure WebDAV first": "請先配置WebDAV",
  "Upload": "上傳",
  "Upload successfully": "上傳成功",
  "Upload failed": "上傳失敗",
  "The data will be saved to an online folder": "資料會被儲存到雲端資料夾",
  "Pull": "拉取",
  "Pull successfully": "拉取成功",
  "Pull failed": "拉取失敗",
  "Add location": "新增位置",
  "Location already exists": "位置已存在",
  "Please enter a location name": "請輸入位置名稱",
  "Select location": "選擇位置",
  "Delete location": "刪除位置",
  "Only the location is deleted, the location of the existing diary is not deleted": "僅刪除該位置，以前日記的位置不會被刪除",
  "Rename location": "重新命名位置",
  "No location": "暫無位置",
  "Press again to exit": "再按一次退出",
  "Local export": "本地匯出",
  "LAN": "區域網路傳輸",
  "Device name": "裝置名稱",
  "Scan port": "掃描埠",
  "Transmission port": "傳輸埠",
  "txt, md, json, xlsx": "txt、md、json、xlsx",
  "Export successfully": "匯出成功",
  "Export failed": "匯出失敗",
  "Select the export file format": "選擇匯出檔案格式",
  "Import": "匯入",
  "Import zip files in the corresponding format": "匯入相應格式的zip壓縮檔",
  "Import successfully": "匯入成功",
  "Import failed": "匯入失敗",
  "Confirm import": "確認匯入",
  "Confirm importing these diaries?": "確認匯入這些日記？",
  "Select the import file format": "選擇匯入檔案格式",
  "Send": "傳送",
  "Receive": "接收",
  "Follow system": "跟隨系統",
  "Light": "淺色",
  "Dark": "深色",
  "User Agreement and Privacy Policy": "用戶協議與隱私政策",
  "You need to agree to the user agreement and privacy policy before using this app.If you do not agree, we regret that we are unable to provide you with services.\n\nYou can read {0} and {1} for more information. If you agree, please click **Agree** to start our service.": "您需要同意用戶協議與隱私政策後才能使用本應用。如果您不同意，很遺憾我們無法為您提供服務。\n\n您可以閱讀 {0} 和 {1} 了解詳細資訊。如您同意，請點擊 **同意** 開始我們的服務。",
  "Agree": "同意",
  "Disagree": "不同意",
  "No logs": "暫無日誌",
  "Clear logs": "清空日誌",
  "Are you sure you want to clear all the logs?": "確定清空所有日誌嗎？",
  "Clear out": "清空",
  "Nearly a month": "近一個月",
  "Nearly three months": "近三個月",
  "Nearly six months": "近六個月",
  "Filter": "篩選",
  "Start time": "起始時間",
  "End time": "終止時間",
  "QQ Group": "QQ交流群",
  "This is the latest version": "目前是最新版本",
  "Latest version detected, do you go to update? (If no new version is found, it may be under review)": "檢測到最新版本，是否前往更新？（如未發現新版本，可能正在審核）",
  "VersionUpdate.Check failed": "檢測失敗，原因未知",
  "No more prompts next time": "下次不再提示",
  "List of available devices": "可用裝置列表",
  "Searching for available devices": "正在搜尋可用裝置...",
  "There are currently no available devices": "暫無可用裝置",
  "No network connection": "沒有網路連線",
  "Sending": "正在傳送",
  "Send successfully": "傳送成功",
  "Send failed": "傳送失敗",
  "Send canceled": "傳送已取消",
  "Waiting for connection": "等待連線中...",
  "Receiving": "正在接收",
  "Receive successfully": "接收成功",
  "Receive failed": "接收失敗",
  "Receive canceled": "接收已取消",
  "Are you sure to clear all caches?": "確定清除所有快取嗎？",
  "Clean up successfully": "清理成功",
  "Please enter the function you want to search for": "請輸入想要搜尋的功能",
  "Year": "年",
  "Month": "月",
  "Day": "日",
  "Hour": "時",
  "Minute": "分",
  "Second": "秒",
  "Week": "週",
  "Please enter device name": "請輸入裝置名稱",
  "Please enter scan port": "請輸入掃描埠",
  "Please enter transmission port": "請輸入傳輸埠",
  "Scan port and transmission port cannot be the same": "掃描埠和傳輸埠不能相同",
  "Content": "內容",
  "QQ wallet": "QQ錢包",
  "Wechat Payment": "微信支付",
  "Alipay": "支付寶",
  "Support the development of Swashbuckler Diary": "支持 俠客日記 的開發",
  "Sponsor list": "贊助列表",
  "Thanks to the following sponsor": "感謝以下贊助",
  "Statistics": "統計",
  "Diary count": "日記數",
  "Word count": "總字數",
  "Active days": "活躍天數",
  "Most weather": "最多的天氣",
  "Most mood": "最多的心情",
  "Earliest date": "最早的日期",
  "Last date": "最後的日期",
  "Tag count": "標籤數",
  "Location count": "位置數",
  "No": "無",
  "Image count": "圖片數",
  "Audio count": "音訊數",
  "Video count": "影片數",
  "Add image": "新增圖片",
  "Add audio": "新增音訊",
  "Add video": "新增影片",
  "Positive order": "正序",
  "Reverse order": "倒序",
  "Name": "名稱",
  "Count": "數量",
  "Image": "圖片",
  "No image": "暫無圖片",
  "Audio": "音訊",
  "No audio": "暫無音訊",
  "Unknown title": "未知標題",
  "Unknown artist": "未知藝術家",
  "Video": "影片",
  "No video": "暫無影片",
  "Delete unused files": "刪除未使用檔案",
  "Sure to delete unused files?": "確認刪除未使用的檔案？",
  "File does not exist": "檔案不存在",
  "View referenced": "檢視被引用",
  "This file is not used": "此檔案未被使用",
  "Privacy mode": "隱私模式",
  "The display is set to private": "顯示設為私密",
  "Show the Set Private option in the diary menu": "在日記選單中顯示設為私密選項",
  "Hide default entry": "隱藏預設入口",
  "After hiding, it can be accessed through function search, which is located in the upper right corner of the \"Mine\" page": "隱藏後可透過功能搜尋進入，功能搜尋位於\"我的\"頁面右上角",
  "Set default entry password": "設定預設入口密碼",
  "Password has been set": "已設定密碼",
  "No password set": "未設定密碼",
  "Password set successfully": "密碼設定成功",
  "Verify password": "驗證密碼",
  "Password error": "密碼錯誤",
  "Custom search keywords": "自訂搜尋關鍵字",
  "Enter keywords in the feature search to display privacy mode": "在功能搜尋中輸入關鍵字，即可顯示隱私模式",
  "Current key": "當前關鍵字",
  "Enter privacy mode": "進入隱私模式",
  "Exit privacy mode": "退出隱私模式",
  "Enable dark mode": "啟用深色模式",
  "Enable dark mode when entering privacy mode": "進入隱私模式時啟用深色模式",
  "Move the old version of Privacy Diary": "遷移舊版本的隱私日記",
  "Move the data from the old version of the privacy diary to the new version": "將舊版隱私日記的資料移動到新版中",
  "Successfully moved": "移動成功",
  "No diary that needs to be moved": "沒有需要移動的日記",
  "Privacy mode data from version 1.3.9 and earlier will be automatically migrated to the new version of privacy mode after the update. \nIf the old privacy data is obtained by restoring backups or importing, it will be displayed together with the regular diary. Please click the migration button above to move them to privacy mode.": "1.3.9版本及以前的隱私模式資料，在更新後會自動遷移到新版本的隱私模式中。\n如果是透過恢復備份或匯入而來的舊的隱私資料，會與普通日記一起顯示，請點擊上方的遷移按鈕，將它們移動到隱私模式。",
  "Support it": "支持一下",
  "If you think this software is pretty good, you can donate and support it. Your support is the greatest motivation for developers.": "如果你覺得此軟體還不錯的話，可以贊助支持一下。你的支持就是開發者最大的動力。",
  "Feature search": "功能搜尋",
  "Create diary": "建立日記",
  "Select weather": "選擇天氣",
  "Select mood": "選擇心情",
  "Select file types": "選擇檔案類型",
  "Swashbuckler diary feedback": "俠客日記反饋",
  "Row": "行",
  "Col": "列",
  "Add table": "新增表格",
  "Template": "範本",
  "Switch to Template": "切換為範本",
  "Switch to Diary": "切換為日記",
  "Convert to Template": "轉換為範本",
  "Convert to Diary": "轉換為日記",
  "No templates": "暫無範本",
  "Select template": "選擇範本",
  "Use Template Method": "使用範本方式",
  "Cover": "覆蓋",
  "Insert": "插入",
  "Select template when create": "建立時選擇範本",
  "Select diary": "選擇日記",
  "Reference diary": "引用日記",
  "This diary is not referenced": "此日記未被引用",
  "This template is not referenced": "此範本未被引用",
  "Template reference": "範本引用",
  "Referenced situation": "被引用情況",
  "Used situation": "被使用情況",
  "View Used": "檢視被使用",
  "Hide outline": "隱藏大綱",
  "Weather and mood icon": "天氣、心情圖示",
  "Quick record": "快速記錄",
  "After opening the application, directly enter the editing page": "開啟應用後，直接進入編輯頁面",
  "Set as default template": "設為預設範本",
  "Cancel default template": "取消預設範本",
  "Defalut": "預設",
  "Only effective when no default template is set": "僅在未設定預設範本時生效",
  "Copy detailed information": "複製詳細資訊",
  "Default template": "預設範本",
  "Automatically used when adding diary entries": "新增日記時自動使用",
  "Create Time": "建立時間",
  "Update Time": "更新時間",
  "Export files": "匯出檔案",
  "No file": "暫無檔案",
  "Insert Time format": "插入時間格式",
  "Add Time type": "新增時間類型",
  "Standard date and time format strings": "標準日期和時間格式字串",
  "Custom date and time format strings": "自訂日期和時間格式字串",
  "More": "更多",
  "StorageWrite permission description": "儲存權限說明",
  "Used for data backup, import and export, taking pictures, and other scenarios": "用於資料備份、匯入匯出、拍攝圖片等場景",
  "Camera permission description": "相機權限說明",
  "Used for changing avatars, taking pictures, and other scenes": "用於更換頭像、拍攝圖片等場景",
  "External files are not supported": "不支援外部檔案",
  "New content is available. Click Refresh to update.": "新內容可用。點選 重新整理 進行更新。",
  "Ignore": "忽略",
  "Refresh": "重新整理",
  "Returning again will exit the application": "再返回一次將退出應用",
  "Something went wrong": "出了點意外",
  "This could be a browser cache issue. Refresh and try again, or manually hard reload ({0} for Windows, {1} for macOS).": "可能是瀏覽器快取的問題。重新整理並重試，或手動強制重新整理 （{0} 對於Windows， {1} 對於macOS）。",
  "Force refresh": "強制重新整理",
  "This file is using": "這個檔案正在被使用",
  "Authentication": "身份驗證",
  "App lock": "應用鎖",
  "Number password": "數字密碼",
  "Fingerprint identification": "指紋識別",
  "Lock time": "鎖定時間",
  "Lock when leaving the application": "離開應用時鎖定",
  "Other unlocking methods": "其他解鎖方式",
  "Pattern password": "圖案密碼",
  "Please draw a pattern": "請繪製圖案",
  "Please draw the pattern again": "請再次繪製圖案",
  "System fingerprint unlocking has been turned off, please use another unlocking method": "系統指紋解鎖已關閉，請使用其他解鎖方式"
}